吳靄儀：中英文警暴報告出爐 已交美國 警隊必須徹底改革

警隊過去十個多月的表現令全港絕大多數市民強烈反感，對整個警隊信心全失，怒喊「解散警隊，刻不容緩」。一群學者組成「高教公民」，近日發表調查報告，得出相近結論，認為作為一個國際金融中心的警察，香港警隊表現得嚴重落後，必須急速改革，以求追上國際標準，特別是在達到國際執法人員法、國際人權法及相關的一系列國際訂立標準守則。但陳茂波的財政預算卻好像沒有聽到，不但給予警隊大幅加薪、補水、大增預算24.7％至258億元，而且增加預算所支持的項目，全是提供彈藥，讓警察過去十個多月的手法、態度、行為得以變本加厲，與民意民情和學者忠告背道而馳，公眾可以預期香港的社會穩定和國際形象會受到進一步打擊，令國際社會不能不關注香港的生活、工作和營商環境會繼續惡化。

「高教公民」上月發表的報告題為"Silencing Millions: Unchecked Violations of Internationally Recognized Human Rights by the Hong Kong Police Force"《靴下無聲：香港警察侵犯人權報告》，長達212頁，原文英語寫成但備有中文翻譯的撮要及結論節錄，是我見過的報告中

報告報道了2019年6月至2020年1月20日的約1200宗有關警察暴力和不當行為事件，將其分門別類陳述，例如「妨擾公眾示威抗議」、「擠逼空間的策略」、「槍械使用」、「過分武力的拘捕」等等凡19類別，每個類別下列明並陳述有關事件，註明報道的來源，並解釋該宗事件違反了國際執法人員法（International Law of Law Enforcement）、國際人權法（International Human Rights Law）哪一章哪一條、怎樣違反這些章節條文等等，簡潔具體。國際執法人員法訂立5大原則：合法、必要、合乎比例、顧及安全和不歧視對待，而報告陳述的事件，每一宗都抵觸了這5大原則的一項或多項。

報告所用字眼及行文，着重事實陳述而少用訴諸情緒形容，避免誇張，但正因如此，所以更具說服力。雖然不是法律文件，但十分接近法律舉證的方式，並稱這些報道為「指控」（allegations），有待調查作實。然而證據排山倒海，數量龐大，清晰明確，有具體時、地、人物隨時可稽查，無可抗拒的結論是：不能置之不理，必須全面調查。

報告指出，香港警察大部分的不當行為都是可避免的，不是情勢混亂而無可避免；警察的過度武力鎮壓，是引發衝突及示威暴力升級的主因。事件顯示，警隊缺乏自我反省的能力，上級領導無方，管理混亂，各級警務人員在處理示威集會時展現出低劣的判斷力、缺乏紀律、情緒不能自控、不服從上級命令、不服從文官上司、對國際人權及紀律要求無知，根本不符合香港和國際社會對一支現代警隊的期望。

一言蔽之，就是香港警察在處理示威集會中暴露了它的嚴重落後、低水平、低紀律，急需在態度、手法、認知方面全面改革和現代化。然而財政預算與此背道而馳，將大量金錢投放在採購武器、彈藥、裝備、手扣、裝甲車、特別用途車輛，增加2542名警員、1名首長級人員──都是戰鬥格，沒有反省、沒有人權教育、沒有檢討行政管理、沒有現代化警民關係培訓──換言之，就是要香港警察繼續落後、倒退至60年代。

高教公民的報告已附21個傘後團體聯名的意見書呈交美國當局考慮有關香港的人權民主狀況了，如果香港政府仍然公開為香港警察背書，那麼國際社會就有迫切責任以國際法改善現況，到時，就不要怪別人「干預內政」了。

泛民你好好地做呢啲，俾啲力已經對香港好有幫助

繼續監察泛民！

Hong Kong Police = Nazi + ISIS

Youtube戰線查實都要咁打
要紀錄哂所有kol被無理黃標既事件
包括原本講咩
投訴
幾耐冇事
損失

成份報告扔過美國

可以sd埋去歐盟同所有外國民主國家

推

直頭youtube事件都要做文件交比美國啦。

唔係改革，係必須清算

散仔協會會林大總統唔知識唔識睇份報告
唔識嘅叫鄧炳強睇囉，等佢逐隻字反駁

一定要，冇理由美國企業喺度奶共，幫共產黨做政治審查

泛民就係要做呢d

幫手推

美國政府可能都冇諗過滲透得咁勁

希望有用啦

Push

吳靄儀

送本開心字典比佢 逐隻字查

你個名

做到野

吳靄儀其實係獨派
97之前已經講緊港獨

我最Respecf真正有料有心民主派！！！

我最Respect真正有料有心民主派！！！

有做野

+完全現代武裝化

白票撚：睇唔到！泛民冇打過國際戰線！

push

雖然講出黎有D絕望..但究竟有咩用...?
美國可以做D咩..?唉..日日見到D狗咁撚得戚真係覺得好撚灰

今次真心抵讚，呢D先係做實事，唔係叫吓口號講兩聲就算數

贊成
youtuber可以考慮下將比人黃標既片keep返record
幾時上訴，幾時變返綠之類

改革曬時間 死晒3萬隻 重新請過仲快

唔會冇用，每人做多步啦

放灰有咩用，比啲耐性，唔係因為有希望先做，係keep住做先見到希望

係有用就好lo
我地無左幾多個手足

唔係改革係解散，之後再重組

白票撚：吳靄儀係保皇黨

吳靄儀唔係一般老泛民
佢三十幾年前已經講港獨可能性
而且堅持反對修改議事規則

首先要PK負責先

外國人做野要講證據
提供多啲證據，促進外國制裁
同時亦都係資料整合，方便查資料

好波

其實點解佢近年唔選

報告由大律師哩D有專業背景寫應該說服力高
份野最好CC埋其他歐盟,廢國,台日韓等等嘅國家

———————————————
[國際線]其實我哋應該眾籌捐款支持韓國人民抗疫

不過當年嘅港獨主張冷門到連中共嘅新華社都懶得出手打壓

感謝

Add oil!

老啦⋯⋯
佢呢d咪叫正常人
退休就退休

唔通學白頭佬同鵪鶉議席霸權同私相世襲呀？？！！！

交份比聯合國同海牙都好噃！

監察之餘都要支持 多一分正面力量俾同路人啦

一件一件事做
呢個世界好多野你表面睇好似無反應
但係背後己經擊起千重浪

取消獨立關稅當大陸

pish

國際戰線再開打 Twitter見

Agger

推推推 做實事

Twitter 國際關於大埔同將軍澳周同學出嘅tweet

吳靄儀做到野！黑警必定要清算，黑警死全家

pp

我要成個中共死

大家幫個手
都係國際戰線

簡單講，美國人權基金會一即都幫緊我地出聲，就連首頁都放香港，而家佢地目標係係聯合國成立「香港專案小組」，確保keep 住國際關注 佢地而家正為呢個專案小組發起眾籌 ， 目標係$200,00 usd, 即係 616 出過黎行既每個手足捐 $15 HKD 就夠數

如果你仲係心有不甘既，如果你仲記得還押、受傷既手足，小弟跪求你有錢既出錢，有力既幫手些牙出去 -- twitter FB IG 咩渠道都要！！！
你而家既一小步，可能係弟時煲底相見既一大步！

最後，成日都聽手足講唔好麻木，但又有好多手足話唔知可以做咩，而家就係時候
如果你仲有團火既，請你而家就做野
#光復香港 時代革命

華叔話要民主回歸

白票五毛去咗邊？？？

改乜革
解散再收監剝奪公民權/死刑

法庭呢? 委任埋d共狗人獸交做法官,唔使改?

黑警死住家

推!!!

On9 搵佢同白頭佬比
你有冇睇過佢既論述

Btw 當年佢就係知自己老 自己退落黎

你腦障定眼障，定閱讀理解未合格過？？？

我最Respect 唯一 有料有心民主派
到以家都係

你係咪分化

快點制裁PK鄧

吳靄儀不嬲都係公民黨入面最高民望果個
有睇開之前立會都知
就算黃毓民係狙擊泛民果段時期
都話吳靄儀唔選係一個極大既損失

推推推

呢D叫分化？？我呢D叫明辨是非！！！

支持

邊條仆街乜春都屈鳩係飯民的話，邊個就係鬼！

肯做實事實支持，大家瘋狂放上tweeter FB la

推下呢啲有用post

咩鄧小強雞丁之流就等佢沉底啦

呢個我信

你見美國驅逐中國黨媒記者

將新冠病正名武漢病毒 就知一切正在進行中

呢d就係要做既事 醒醒定定

香港人權法半年報告好期待

推 黑警死全家

監警會份報告連影都無

香港應該要有FBI，由美國查？

我都信
勿以善小而不為
念念不忘必有回響
咁撚多連登仔日日互屌
分一半時間做返呢d野都好

公民黨暫時只服吳靄儀同飛機師
其他人可唔可以俾多啲力

香港人值得擁有更好嘅真。警察

解散及重組警隊，追究警暴黑警！

做得好，推

美國唔做野又有咩用

報告所用字眼及行文，着重事實陳述而少用訴諸情緒形容，避免誇張，但正因如此，所以更具說服力。雖然不是法律文件，但十分接近法律舉證的方式，並稱這些報道為「指控」（allegations），有待調查作實。然而證據排山倒海，數量龐大，清晰明確，有具體時、地、人物隨時可稽查，無可抗拒的結論是：不能置之不理，必須全面調查。

冇睇份嘢，不過做到呢一個地步真係有料

Tui

支持吳大狀

清算近了

做實事!

要繼續！

有冇諗過白票撚其實唔係識好多字？

剩係吳大狀個名就值得推

直頭要解散呀.
唔好以為失物認領部就冇事.
以呢個人工, 必須最少master畢業.

吳靄儀出返黎選啦
你一個夠頂成個大狀黨

黑警死全家

天誅地滅黑警

講埋真雙普選未

佢係BC, 就算選都只能選功能組別

我係要即時將全體警察收監，再慢慢逐隻審
其餘所有方案都係晒氣

佢一直好清晰清醒
當年四十五條關注組好多都想爭民主
唯獨湯大狀走上歪路

做得好

反送中前既國際游說正正就係民主派週遊列國游說先引起廣泛關注

淨係精神叫佢死全家係唔夠，同時要做實事，否則唔會有人幫香港

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

反共第一國：瑞典

重點唔係警暴 係政制問題
求下大家Focus 雙普選

清算完再改革

請去信或電郵反對70歲以上優先投票

咁嗰時佢只係主流民意個代表啫
要笑就笑嗰時全部FF一國兩制好嘅人

大家加油

認同 youtube 係美國公司 依家佢幫共產黨做河蟹 美國好應該懲罰youtube

六四後全港大遊行民主回歸點會係主流民意，騎劫香港人民意就真。

直情要肅清呢班畜牲，先至對得住我哋已經逝去嘅手足

禍必及妻兒 黑警死全家

吳靄儀玩呢味係熟手嘅

good job

推!

同時進行

改革有咩用
拉哂啲違法黑警
啲無可疑 被殺案水落石出再講啦

好明顯係國師信徒開幾百個聯署仲有用啲啦

3萬 thx

真獨派

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

支持泛民做好呢d 希望佢地快d跟上本主主義步伐
唔好再搞d咩新移民

佢同馬田睇到好遠

做呢啲你估上連登打幾隻字
落街叫兩聲咩
閒閒地都幾個月啦 正常舉證
俾啲時間人地啦 唔好成日覺得人地無做野

點解總有人想一步登天
d血流緊就止左血先啦
血都未止就話個器官就快死止左血都無用
各自爬山啦，你都唔希望有人質疑你搞既野無用
又無止境咁爭論落去

佢1983年出嗰篇文嘅時候係直頭冇迴響 睇完都冇人理

白兵好似係OK 吳靄儀

推到美國制裁3萬黑警

講起華叔 重有單普教中未同佢計數

冇人阻止警暴最終就係會大戰
下場就係美國出兵鎮壓

Solomon :

一日未有普選都好難會有真改革

白票撚: 廿年黎泛民都無做過野

pushp

加油

大力推

輸隊友,成班大中華膠
到以家都死性不改

上

推，3萬一個都不能少

如果法律可以制裁黑警就好，可惜香港法治已死，黑警只可以等天收！

好多謝每位為香港人企出嚟既民主派區議員

推 咁樣先係做到野

Yes

太監教人扑野
連登仔上年先開始真正了解港獨 依家連人地係邊個都唔知就衝出黎

紐倫堡審判

泛民做呢啲就係做實事嘅表現

唉~

真普選後先有可能

基本上公民黨剩係得楊岳橋dead boy真係做唔到野

推呀

清算琉黑警

佢選又俾連登仔屌鳩佢為利益

清算佢地

Up

香港獨立 唯一出路

黑警坐監先 再解散後重組

good job!

係就唔會97移民潮啦

我諗呢一刻唔係改革咁簡單
佢班仆街唔死我諗呢世都唔會原諒佢地

之前見識少，估唔到老泛民都有走得咁前嘅人

成班歷史罪人 仲話自己比時代選中

希望有好消息

大中華撚累事
當年咁好幾會

時機唔岩，無計

果陣華叔重係到
呢個先係千古罪人

順便挾埋份三萬黑警名單，
全面制裁兼禁止入境

唔好只圍爐，要上twitter /youtube

大大力推呀

英國國會今起調查港警打壓人權狀況 籲各界網上提供證據

有冇巴打交埋去俾英國國會